{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Ma olen suur ja s√§rav ja s√§ran √∂√∂sel, aga ma ei ole Kuu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Twinkin end k√µrgele."},{"text":"Ma olen kuuma gaasi pall."},{"text":"Te n√§ete paljusid minust selgel √∂√∂l."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç","topic":"space"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen suur kivipall, mis r√§ndab √ºmber P√§ikese. Ma olen sulle kodune. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul elavad taimed ja loomad."},{"text":"Mul on palju vett, mis katab mu pinda."},{"text":"Sa seisad praegu minu peal!"}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç","topic":"planets"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik tulekera, mis annab Maale valgust ja soojust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Peaksid mind vaadates kandma p√§ikeseprille (aga √§ra vahti!)."},{"text":"‚òÄÔ∏è T√µusen idas ja s√§tin l√§√§nes."},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"L√µke","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç","topic":"sun"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Ma r√§ndan m√∂√∂da Maad ringi ja s√§ran √∂√∂sel, aga ise ma valgust ei tee. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel olen √ºmmargune, vahel olen ainult lium√§gi."},{"text":"Astronaudid on minu peal k√µndinud."},{"text":"Inimesed teevad vahel nalja, et ma olen valmistatud juustust."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç","topic":"moon"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi √∂ises taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"ursa  M√µned meist on saanud nime loomade j√§rgi."},{"text":"Sa leiad mind √∂√∂sel √ºles vaadates."},{"text":"Ô∏è Meremehed kasutasid meid varem selleks, et aidata neil navigeerida."}],"options":[{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç","topic":"stars"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen k√ºlm ja j√§ine objekt, millel on P√§ikesele l√§hedale j√µudes pikk saba. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen nagu r√§pane lumepall, mis lendab l√§bi kosmose."},{"text":"Minu saba osutab alati P√§ikesest eemale."},{"text":"Inimesed arvavad, et n√§en meid k√ºlastades v√§ga ilus v√§lja."}],"options":[{"label":"Laskmist√§ht","isCorrect":false},{"label":"Rakett","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç","topic":"comets"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Mina olen punane planeet. Olen saanud nime Rooma s√µjajumala j√§rgi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Rovers uurib mu pinda."},{"text":"Minu pind on rooste t√µttu punane."},{"text":"Minu peal v√µib olla j√§√§d."}],"options":[{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç","topic":"planets"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen meie P√§ikeses√ºsteemi suurim planeet. Mul on suur punane laik. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu suur punane laik on hiiglaslik torm."},{"text":"Mul on palju kuusid."},{"text":"Olen valmistatud gaasist."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Neptuun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç","topic":"planets"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen gravitatsioonist koos hoitud t√§htede, gaasi ja tolmu kogum. Meie P√§ike elab minus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on spiraalne kuju, millel on k√§ed."},{"text":"‚ñ´ Minus on miljardeid t√§hti."},{"text":"Minu oma nimetatakse Linnuteeks."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false},{"label":"Nebula","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç","topic":"galaxies"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik gaasi- ja tolmupilv kosmoses, kus s√ºnnivad t√§hed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla v√§ga v√§rvikas."},{"text":"T√§hed on loodud minu sees."},{"text":"‚ñ´ Mind leidub galaktikates."}],"options":[{"label":"Must auk","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Nebula","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç","topic":"nebula"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Loomadele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√º√ºlikud armastavad mind mugida!"},{"text":"Olen tervislik suupiste."},{"text":"Sa v√µid mind salatisse panna."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on vars, kroonlehed ja vahel l√µhnavad magusalt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mesilastele meeldib mind k√ºlastada."},{"text":"Mind v√µib kinkida kingituseks."},{"text":"Vajan kasvamiseks p√§ikest ja vett."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen suur ja pikk, okste ja lehtedega. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Annan varju p√§ikselisel p√§eval."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."},{"text":"Ô∏è Oravad armastavad mulle ronida."}],"options":[{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk ja peenike ning ronin m√∂√∂da seinu v√µi piirdeid √ºles. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Oskan katta telliskiviseina."},{"text":"Mul on vaja midagi, millest kinni hoida."},{"text":"M√µned minusugused on m√ºrgised."}],"options":[{"label":"Viinapuu","isCorrect":true},{"label":"Slaid","isCorrect":false},{"label":"Paavst","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen punane ja √ºmmargune ning kasvan viinapuul. Sa v√µid mind toorelt s√º√ºa v√µi minuga kastet teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti pizzal."},{"text":"‚òÄÔ∏è Mulle meeldivad soojad ilmad."},{"text":"Alustan v√§ikese rohelise viljana."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Tomati","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on lehtede asemel teravad n√µelad ja p√ºsin aastaringselt rohelisena. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Inimesed kaunistavad mind j√µulude ajal."},{"text":"Olen igihalja puu t√º√ºp."},{"text":"M√µned karud elavad mind t√§is metsades."}],"options":[{"label":"Palmipuu","isCorrect":false},{"label":"M√§nnipuu","isCorrect":true},{"label":"Vaheripuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on k√µva kest ja kasvavad puudel. Ahvid armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§hklit√º√ºp."},{"text":"Kasvan troopilistes kohtades."},{"text":"Sa v√µid juua minu mahla."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Kookon","isCorrect":true},{"label":"Sidrun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen paks varssaga pikk taim. Sa v√µid mulle n√§mmist suupistet teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed s√∂√∂vad mind kinos."},{"text":"Olen kollane ja mul on tuumad."},{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind p√µldudel."}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen juur, mis on oran≈æ ja kr√µmpsuv. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa ja nad aitavad sul pimedas n√§ha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Bugs Bunny armastab mind!"},{"text":"Ô∏è Olen sinu silman√§gemisele hea."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Sibul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen taim, mis kasvab vees. Minu √ºmber elavad pardid ja muud loomad ning minu abil saab teha paberit. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind leidub tihti soodes."},{"text":"M√µned raamatud on minust tehtud."},{"text":"Ma olen pikk ja rohutaoline, aga ma ei ole rohi!"}],"options":[{"label":"Kelp","isCorrect":false},{"label":"Merevetikad","isCorrect":false},{"label":"Roosi√µied","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}]}